AO促獨立調查 公務員釀罷工

AO促獨立調查 公務員釀罷工

特首林鄭月娥為首的政府漠視民間五大訴求，引起大批公務員不滿。資料圖片

【怨聲載道】

【本報訊】特首林鄭月娥死不悔改，警察涉濫暴再縱黑施暴，繼逾400名行政主任（EO）上載工作證，公開炮轟林鄭並追究警隊責任後，一向被視為天之驕子的政務主任（AO）職系亦發起聯署，要求成立獨立調查委員會調查事件。聯署聲明指市民憂特首失職、政府失信、警隊失紀，促警務處處長盧偉聰支持獨立調查，重建警隊聲譽。公務員不滿政府的怒火不斷升溫，公務員工會證實收到不少會員要求發起罷工。

記者：陳沛冰 王家文 曾偉龍

相關新聞：十八鄉主席：千祈唔好犯我哋

政府兩個月來漠視民間五大訴求，面對大規模示威和衝突無動於衷，積累民怨於元朗恐襲後爆發，林鄭月娥賴以為後盾的公務員亦與她割席。一份由現職及前政務主任發起的聯署昨在政務主任圈子流傳，據悉聯署信主要是年輕政務官收到，現時政府共有724名政務職系人員，發起人目標收集至少100位政務主任及前政務主任聯署。聯署信促政府成立獨立調查委員會，調查修例引起的事件，包括警方的武力使用、元朗襲擊事件中是否涉及公職人員行為失當、有否官員須問責下台等。他們又要求盧偉聰支持成立獨立調查委員會，以重建警隊聲譽。

聯署信並指市民擔憂特首失職，對社會訴求無動於衷；政府失信，主事官員對元朗暴力事件文過飾非；警隊失紀，警方行使公權時無視規章，武力尺度合理成疑。他們指，處身大是大非之際，政務主任不應沉默，要求林鄭用心聆聽社會聲音。他們又說加入政府的初心，是「忠誠服務每一個教我們引以自豪的香港人，而不是徒具象徵意義的死物」。

逾44個政府部門共235位公務員昨發聲明，要求林鄭盡快回應，落實五大訴求。
陳雲海（雲海）fb圖片

稱政府失信警隊失紀

超過400位政府行政主任早前亦已發表公開信，不滿林鄭政府漠視民意。公開信附有工作證件，並寫有「公務員係服務市民，唔係虐待市民」等訴求字句。

有逾44個政府部門共235位公務員昨透過電台節目主持人陳雲海（雲海）發聲明，斥政府對近日事件的處理手法和態度，要求林鄭盡快回應，落實五大訴求。據悉，聯署公務員人數陸續增加，如政府不回應，公務員不排除罷工。

公務員工會聯合會總幹事梁籌庭表示，7.21元朗恐襲後，不少會員要求工會發起罷工，較雨傘運動時期的零星一、兩宗要求明顯增多，逾400名行政主任發聲更是他40年公務員生涯中前所未見，「係咪危機唔敢講，但管治困難比任何時期都更甚，呢個政府一定要做番啲嘢」。他又指，工會成員有權響應工會發起的合法罷工，但不排除有個別公務員自發工業行動，他提醒若沒有工會支援，行動又非工會發起，會失去法律保障。

相關新聞：7.21上環開84槍 警發射海綿彈

有公僕擬舉辦集會

職工盟公務員工會委員會幹事陳昭偉亦指，有個別會員要求發起罷工，亦有人醞釀舉行公務員集會，公務員鮮有就政治事件表態，連政務主任及行政主任均發聲，反映公務員對政府強烈不滿。

除AO及EO兩大職系，早前亦有多批公務員發聲，當中包括警務處文職人員，紀律部隊中消防處、入境處、懲教署及海關人員亦分別有獨立聲明，政總創新辦更出現連儂牆。公務員事務局局長羅智光在fb專頁發帖表示，理解公務員對於近日社會事態有想法，希望透過不同渠道或方法去表達意見，呼籲公務員在艱難時刻繼續秉持專業精神，緊守崗位。

上一則
上一則
拒認遲到場 警：僅39分鐘

下一則
下一則
1823主任斥警將槍指向人民

十八鄉主席：千祈唔好犯我哋
7.21上環開84槍 警發射海綿彈
中頭傷者：會再上街
街坊回家硬食催淚彈
青年亂棍中救黑衣乘客
拒認遲到場 警：僅39分鐘
1823主任斥警將槍指向人民
800醫護聯署譴責政府
新地向商戶發逃生路線指引
新西聯網增候召醫護
諮詢會被狙擊 林鄭甩底
楊潤雄放風研撤通識必修
四高官校友聯署譴責促下台
四女生尖沙嘴無聲抗暴政
西環集中營：元朗恐襲 嚇死商界
警黑涉勾結 民陣接力舉報
沙田友區會抗議警暴
藍絲北區會搗亂 民建聯扯貓尾
泰媒：拳手認受僱元朗打人
航空界今向旅客宣傳反送中
捷克集會 內地人踩場破壞
反送中東主 被屈藏攻擊性武器
彩虹連儂牆毆兩男 紋身漢被捕
警禁元朗遊行 發起人：一個都照行連登仔變陣 7.27「悼李鵬」

PUSH

一定要令公務員罷工
推

他又指，工會成員有權響應工會發起的合法罷工，但不排除有個別公務員自發工業行動，他提醒若沒有工會支援，行動又非工會發起，會失去法律保障。

做咩姐…係咪冇人入會而家要r人入會？